%
\section{提案手法の性能評価}

%% \subsection{解法$1$と解法$2$の計算量の見積もり}

%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   計算速度の面でWoodburyの式を用いた解法が従来法よりも有利となる条件を，それぞれの手法の計算量を見積もることで導出した．
%% \vspace{9pt}

%%   %% \begin{minipage}{0.52\hsize}
%%     \centering
%%     \includegraphics[scale=0.38]{\dir/r_vs_m3.eps}
%%   %% \end{minipage}
%%   %% \begin{minipage}{0.46\hsize}
%%   %%   \begin{align*}
%%   %%     C_1\coloneqq&\frac{m^2J}{3}\{m(r+1)^3+3b(r+1)^2\}\\
%%   %%     C_2\coloneqq&\frac{m^2}{3}[mr^3+3mr^2+J\{3b(r+1)(r+3)\\
%%   %%       &+3mr+2m\}]
%%   %%   \end{align*}

%%   %%   \begin{tabular}{c|c}
%%   %%     $l$ & 非周期境界要素数\\
%%   %%     $m$ & 周期境界要素数\\
%%   %%     $r$ & $l/m$\\
%%   %%     $J$ & 波数ベクトルの数\\
%%   %%     $b$ & SSMのパラメータ
%%   %%   \end{tabular}
%%   %%   \begin{center}
%%   %%     $  \kbordermatrix{
%%   %%       &    l  &        &    m    \\
%%   %%       l & \m{B} & \vrule & \m{D}(K)\\ \cline{2-4}
%%   %%       m & \m{C} & \vrule & \m{E}(K)
%%   %%     }
%%   %%     \kbordermatrix{
%%   %%       & b \\
%%   %%       & x \\ \cline{2-2}
%%   %%       & y   
%%   %%     }
%%   %%     =
%%   %%     \kbordermatrix{
%%   %%       & b \\
%%   %%       & f \\ \cline{2-2}
%%   %%       & g   
%%   %%     }$
%%   %%   \end{center}
%%   %% \end{minipage}

%%   %% \vspace{9pt}

%%   %% 但し，典型的な例として$J=29$，$b=5$とした．

%% \end{frame}
%% %% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{問題設定}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  %% 解法$1$--$4$の性能を評価するために，図のような形状のバンド解析にかかる時間を，境界の分割数をパラメータとして測定した．
  提案手法の性能を評価するために図のような周期構造のバンド解析にかかる時間を，境界の分割数をパラメータとして測定した．

  %% \vspace{9pt}

  \begin{minipage}{0.52\hsize}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.34]{\dir/r_vs_m2.eps}
  \end{minipage}
  ~
  \begin{minipage}{0.45\hsize}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.38]{\dir/bndry_srr.eps}

      単位セル
    \end{center}
  \end{minipage}
  \vspace{9pt}

  %% 但し，$l$と$m$はそれぞれ境界$\G_\q$と境界$\G_\I\cup\G_\D$の要素分割数である．

  \underline{計算環境}
  \begin{itemize}
  \item プロセッサ: Intel(R) Xeon(R) CPU E5-2697A v4 @ 2.60GHz (32 cores)
  \item メモリ: $504.8$ GB
  %% \item プロセッサ: Intel(R) Xeon(R) CPU E5-2690 v3 @ 2.60GHz (24 cores）
  %% \item メモリ: $265$ GB
  \end{itemize}

\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{結果}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \begin{minipage}{0.55\hsize}
    \centering{
      \includegraphics[scale=0.38]{\dir/time_ne_srr_rc3.eps}
    }
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.4\hsize}
    \begin{block}{解法}
      連立方程式$\m{A}(z, K)\m{X}=\m{V}$を
      \begin{enumerate}
      \item 直接法（LU分解法）を用いて解く．（従来法）
      \item Woodburyの式で変形した式を用いて解く．（提案手法）
      \item 従来法＋$\H$-matrix法
      \item 提案手法＋$\H$-matrix法
      %% \item $\H$-matrix法に基づくLU分解法を用いて解く．\\（従来法＋$\H$-matrix法）
      %% \item Woodburyの式で変形した式に$\H$-matrix法に基づく行列演算を適用して解く．\\（提案手法＋$\H$-matrix法）
      \end{enumerate}
    \end{block}
  \end{minipage}

  \vspace{8pt}
  \begin{itemize}
    \item 要素数$1,704$までは解法$1$が，$3,408$以上では解法$4$が最速．
    \item 境界形状が複雑な場合は提案手法が有用．
    \item 要素数が十分大きい場合は$\H$-matrix法が有用．
  \end{itemize}

  \pause

  \begin{alertblock}{提案手法}
    $4$つの解法を非周期境界要素数$l$と周期境界要素数$m$によって使い分ける．
  \end{alertblock}
  
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{局在モードの最適設計}

\subsection{問題設定}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \centering
  \includegraphics[width=\hsize]{\dir/ex5step-1to00.eps}

\end{frame}

\subsection{結果}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \centering
  \includegraphics[width=\hsize]{\dir/ex5history.eps}

  \begin{itemize}
  \item 時刻の経過とともに目的関数が減少し，収束した．
  \item 最終形状での目的関数は$2.8\times10^{-2}$であった．
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  %% フルバンドギャップを持つ形状の単位セルを$3\times3$並べて中心のセルのみを
  %% 誘電体で埋めた構造の局在モードの各周波数を$3.2$に

  \begin{minipage}{0.48\hsize}
    \includegraphics[scale=0.5]{\dir/config2.eps}

    \includegraphics[scale=0.45]{\dir/band_and_transmittance.eps}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.5\hsize}
    \includegraphics[scale=0.45]{\dir/magnetic_fields3.eps}
  \end{minipage}
\end{frame}



%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   %% \centering
%%   \begin{minipage}{0.4\hsize}
%%     \includegraphics[width=\hsize]{\dir/band_and_transmittance.eps}
%%   \end{minipage}
%%   \begin{minipage}{0.58\hsize}
%%     \includegraphics[width=\hsize]{\dir/magnetic_fields2.eps}
%%   \end{minipage}
%% \end{frame}
